I.
О, Мариамна! от мученья
Катятся слезы за тебя;
В тоске немой погибло мщенье,
Надежды луч в душе губя;
Когда бы ты мое моленье
Могла услышать, — верно я,
Прощен остался бы тобой
Хоть неба грозен гнев и грех ужасен мой!..
II.
Мое свершилось повеленье!
Свой век окончила она;
Лишь угрызений и мученья
Осталась жизнь моя полна;
Но тщетны вопли и моленья!
И бездыханна и хладна
Она лежит; — в душе моей
Непробудимый мрак и ад страданий в ней.
III.
Ее, увы! уже не стало...
Погиб моей души покой.
Рука преступная сорвала
Цветок Сиона дорогой;
Она невинной жертвой пала —
И я один тому виной —
Я муки заслужил вполне,
И никогда, увы! не кончатся оне
